加州計劃設立「維修權法案」要求廠商開放維修工具

藍骨

現在的電子產品大多都難以自行維修，原廠維修雖然質素有保證但所費不菲。最近美國加州就打算設立「維修權法案」，規定廠商需要提供維修資訊和工具，不得強迫用家到原廠維修。

據加州議會成員 Susan Talamantes Eggman 表示，現時他們已經計劃加入這個法案，通過之後廠商需要提供產品的維修資訊、替換零件和分析工具給消費者和獨立維修店，而不一定需要到原廠維修。加州本身對於產品維修方面的法例已經頗爲嚴格，例如民事法例 1793.02 就規定公司必須在產品推出後 7 年內都提供維修零件，確保舊產品同樣可以獲得維修。
這個法例在美國早就有大量討論，例如 iFixit 等維修店都強烈提倡這個法例的實施，認爲可以讓用家自行維修手上的電子產品，除了可以減輕維修的成本之外，亦可以減少因為維修成本太高而丟棄產品造成的浪費。不過 Apple 就反對這個法律，表示如果開放維修權，則可能會帶來保安上的隱憂，令不法之徒有機可乘。

晒氣啦，就算開放左，依家手機一樣好難維修
用維修工具有九成機會一打開睇就要換晒其他零件，例如玻璃，moon，鏡頭
又或者個維修工具成本貴到回唔到本

將來部部機整到essential phone 咁樣勁難拆既話，大家可以一鑊熟

又係D左膠法例

加州係美國最大左膠州黎

關咩事